【大西北換到奧運站】低調置業討論區（192）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為186.81），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/06/29公佈,，中原城市領先指數186.81，按周升0.26%

【新盤空群而出 二手樓價勢危】低調置業討論區（191）
#3 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

上一個post，歡迎繼續討論

LM

lm

留名

今晚同聽晚各一場爭決賽位，之後係一場冠軍決賽，一場係第三名嘅決賽，共4場

今日TV Playlist喺上個post嘅#955

話唔埋真係英法大戰

裝修佬個網掂既？

親戚介紹唔熟唔食 唔爛尾但會貴過出面

唔好咁大聲，轉頭比人話你五毛

柏麗灣狗

公海講嘅

Lm

冇老作

量子都係柏麗灣狗

舊年佢話買柏麗灣我叫佢諗諗交通，最後佢買咗

柏麗灣狗搵hk01報導評論

好mean 呀

彼此彼此

支持柏麗灣業主獨立公投，搞柏麗灣國，由言師父出任第一屆臨時大總統，以後柏麗灣起海水化淡，發展創意工業，設軍隊及政府

設立汲水門海關 港九人民貨物來往機場要徵關稅

我正式宣佈業主都係狗，師父山狗、瓏門狗、海之戀狗、柏麗灣狗、炭巴苑狗、疊馬庭狗。。。。。。統統都係狗

到時應該要同東涌居民大戰三百回合

mean 下人好少事啦
又唔係叫人仆街死，講真又真係唔及公海D 黑心淡

同埋串下人又有錯？
如果你覺得錯O既，下次你D朋友講句野串你你記得打柒佢呀

公海: 你一定係柏麗灣狗

MTR就唔知了，見到財報有4球幾做後備/維修基金我就好放心，唔使出嚟爭住選

仲有醫局街狗，晩晩上電

業主都係狗，自私自利炒貴晒，冇分別

柏麗獨立、以死相搏

幫柏麗灣業主諗埋口號

哇

國歌: 天有光~如來佛祖夥我靠岸

柏麗灣唔獨立冇出路，連登仔生番嚟，一定要切割

他日設入境處及海關一見手提電話有Lihkg app唔比入島

仲炒3321依d垃圾股水平唔會高得去邊

直接開名啦
唔係唔知你講邊個

作為柏麗灣民族，你絕對有責任出公海應戰連登仔，唔係縮喺呢度

設立軍隊，海水化淡，回收入境權

集氣支持言巴出去教化獨生
柏麗獨立、無愄無懼

你咁樣退縮唔O岩架
古有諸葛亮舌戰群儒
今應該有言巴舌戰連登仔

出面珀麗灣個post真係膠到振

言師父唔為柏麗灣民族發聲，lihkg就會被人輿論導向劫持，妖魔化島民

言師父仲唔出手，柏麗灣族連登再抬唔起頭，做人做狗睇佢喇

風力專家
求包養

支持言師傅

呢度唔係交戰區，係茶記，嚟飲茶多

呢個要睇埋賣地附帶條件合約，做生意冇個個item包賺，以前我做政府修緝工程，都係有item做一單蝕一單，有賺錢嘅拉上補下，一樣要做

豬肉食晒，豬骨關人撚事，我都做呀咁嘅生意

講合約唔係講包贏，如果毀約咪罰錢，可以摺埋佢避，不過失咗控制權，下一個位樓盤賺就唔好行嚟，唔柒比你個屋苑嘅人搭之嘛，咪睇吓點賣下一個盤?

可以賣樓走人

唔係講有冇理，講合約，當初如寫明7-6每半小時一班，為期到某年某月某日咁，可以商量點減低損失，當初落tender知道條件嘅，覺得蝕仲落標? 落咗標發覺呢個item冇蝕水就唔跟合約，咁管理處係咪新雄雞嘅? 係嘅話就賺錢嘅做，蝕嘅唔講合約?

我以前做渠記嘢，BQ計咗數知道邊啲item輸錢，邊啲賺得深啲補數，先去落標，中咗照合約做，唔通同渠記講通渠有錢賺做，河邊剪草蝕本比把剪渠記自己去剪?

我唔知當初賣地起樓條件係點，睇返裡面內容，批幅地寫合約嗰個如果發覺有人毀壞合約要做嘢

唔講合約世界大亂

係就告左啦

答唔到，如果合約冇講明要包生仔幾耐一班船，咁業主笨柒冇偈，佢哋屋苑有律師，自會有人研究係咪告得

所以無得嘈啦

vw polo, "harm"油好力

仲抵玩

我相信補貼唔喺賣地合約之內，冇理由納稅人補貼柏麗灣業主，此例一開大撚鑊，多多錢唔夠

分分鐘原本份合約根本冇講到最少要 maintain 既班次，一日甚至一星期只開一班船都仲得

另一回事，如果冇保證補貼交通工具費用，冇理由補貼，老實以柏麗灣環境唔係交通不便限制多多，點都唔會輸比大市咁低水，樓價已反映咗，如果將納稅人嘅錢亂咁補貼，咁即係通過政府嚟玩尋租遊戲? 如果shk真係可以合法cut船，冇偈嘅喎，願賭服輸，係咪咁話

對樓價一定有影響我知，所以準備入去搵aa大劈佢50個

自由市場嘛，劈佢50-70個價補返搭的士條數，可以唔賣㗎嘛，買家咪搵間劈70個嘅，冇就唔買

小弟經過連續數日加強訓練，已減到181磅，跌得快過我個倉嘅股票，總算安慰

言巴你剩係同我地圍爐講無用架
出去舌戰公海連登仔啦
今鋪我支持你

另外記得支持我地順水O既發展
CUT 船都無有怕
有順水

冇都有業主委員會嘅，我呢度都冇法團，不過有業主委員會，開大會民政事務署都派咗人嚟嘅，睇選委員同主席

小弟做咗監督點票 原因冇人行出嚟，大佬要返屋企我衝出嚟做，唔係收唔到工，10:30pm啦

有信心月底減到接近175磅

no rear seat airbig.....

告鳩香港正苦及新雄雞，如果有足夠證據嘅話

另外可以外判比順水做

同意，其實都係應該跟合約

早啲搞好，有時銀行發神經搞好耐，我買住緊呢度，以前幾間都幫襯開大貓，通常一星期搞掂，點知夾開嗰個冇做，換另一個搞咗一個月有多，係成交前4定5日先俾個sms我，如果我冇足夠錢唔做按揭都得，嚇都比佢嚇死

用返on list嘅啦，否則又要駁腳費，仲貴啲唔奇

想請教下如果九龍番工既
揀屯門定係粉嶺買好？
定係有其他選擇

佐敦，九龍塘

九龍東大西北呢邊就冇咁方便，西九龍就完全冇問題，以前我兆康站返佐敦，30分鐘左右到柯士甸站落，行寶齡街出口5分鐘返到公司

尖沙咀更加冇問題

可惜要老鏈咁早番公司，頭班車都唔夠做

同意

仲有咩揀擇

600 萬樓下，
睇緊沙田粉嶺
番工九龍塘到尖沙咀都要去
最早要6點前要番到公司

我以前返過7:00am都得喎，5:45am頭車，去到柯士甸站6:15左右，寶靈街熟食中心食埋早餐廿分鐘再行返去

咁就唔岩啦
我地夠未住過馬灣
夠討論緊
今次你唔O岩啦
我罰你出去公海面對群眾

如果屯門出九龍塘有無車直接出

恭喜定唔恭喜好

呢個唔清楚，只會西鐵內部轉車

v巴幾高？

睇吓銀行估唔估到價，一般唔算兇宅，所謂兇宅主要係銀行唔估價(冇錢借)，如果唔做按揭又唔介意呢啲，平嘅話一啲問題都冇

江湖傳聞有個澳洲鬼婆以前喺香港專買呢類樓，租比人，過得七、八年執靚晒附加啲設計，賣比鬼佬同聲同氣賺到開巷

以前後生180，老咗唔知有冇縮水? 179啦當

咪啦，嗱嗱聲入柏麗灣搵aa大劈業主70個，分分鐘執平貨，咪話我冇講呀

加油

屯門有無車直出九龍塘其實

冇

言師父鍾意環境，交通唔係主要賣點，係佢個人喜好唔代表市場，柏麗灣有唔少投資客，如果租客都少埋不如減價賣算，好多買入價可能好平，執少啲好過等運到，個個月交管理，或者供樓，租客租樓主要2點，租金同交通便利程度，其次周邊配套，景觀唔重要嘅

可以試吓睇樓大劈佢50-70個試試市場反應，冇成本，點解唔做? 係嘥少少時間車錢啫

呢樣唔清楚

cut船言師傅可以游水返中環
健身健心

唔係唔想買， 係覺得劈左50-70 個都cover唔到交通既唔方便
不過上車既真係可以試下既

撈底搏1年後形勢好轉，一下就變咗中產，得咗嘅話又可以吹噓自己睇得通，夠膽色

同業主劈頭第一句: 「我係柏麗灣義海區專員，專誠嚟買樓投入戰鬥嘅」

馬藍維泳賽正式開始

你九龍東定九龍西先

保存用口吹帆起航嘅傳統工業一定過到創科

林太徒弟version

記者「當日交通咁不便你都買？唔驚返唔到家鄉咩？有見地 」
徒弟「梗係唔驚， 要朴野架嘛，無買樓點朴呀？ ， 連登仔？食屎啦！， 我唔係有見地， 我係腳踏實地！」

九龍塘同尖沙咀
最早6點要番到公司阿。。。
我搵過屯門要轉車先出到九龍塘
尖沙咀就應該無問題

粉嶺就出九龍塘同埋尖沙咀都有270A , 但係又唔夠早
我又唔想揸車，真係煩到嘔

唔該vic 巴，有無師兄知道呢？

補貼真係無可能
馬灣叫完補貼
東涌又叫
東涌叫完，大澳又叫，大澳叫完，梅窩又叫
叫下叫下，全港都叫

大家好, 最近開始做雙租. 有無巴絲知邊到有平傢俬/2手傢俬買. 謝

言巴，我非常支持你出去公海嘈過

28hse有，bb kingdom 有

補貼嘅話，船公司計落有著數分分鐘搞15分鐘一班車空氣，賺納稅人錢，冇錯此例一開度度都貼，點頂?

長者$2優惠，一船船咁入去晨運飲早茶

gogogo
低調業主一齊去掃貨，買完再搞順水，或成為最大贏家

但係咪真係7年冇加過價?

畢架山花園算唔算係九龍塘？

講真平O既話柏麗灣我覺得OK 呀

游到無力啦可以call 順水

組唔組義海團投入戰鬥?

撈完底升返仲可以過幾年換奧運 切合今次個主題

唔想游水？ 搭順水

口德撚全面進場

其實我覺得問題已經唔係邊個區交通方便D
而係6點

不外乎IKEA／ 實惠／AEON／淘寶

係呀
所以我好贊成交返俾柏麗灣居民自己搞
一定帳目公開好多啦
到時賺左錢自然有壓力減價
蝕左錢就自然大家都知道無得唔加價唔cut 船

要問言巴啦

支持 凡事唔好靠人親力親為，自己搞想點都得，求人做乜柒

合理wor
就算你返工份糧都係睇你barginning power 啦

其實好多住向度既人。。好似我咁。。預左交通唔方便。。但係。。我地只係要返正常既服務。。唔好搞埋d 用細車。。縮班。。船主唔想返工呢d 小動作。。至於其他人要額外爭取d 咩。。。。只可以講。。佢地唔係完全代表所有業主住客咁囉

又咁講，會蝕既生意係應該cut

不過，係專營/協定下係應該履行相應義務

睇公契合約賣地條款之類啦，如新雄雞單方面改合約，證據足夠咪告佢，呢啲屋苑實有律師係業主嘅，咪研究吓夠唔夠料講數/做佢之嘛

至於政府補貼萬萬不可，原本冇咁嘅做法，否則他日離島新舊樓盤個個要貼，納稅人權益係邊?

講到尾係島民同新雄雞糾紛，誰是誰非我唔講，但作為納稅人之一，你哋嘅問題就冇理由我比錢擺平，係咪咁話?

無聊一search ，原來都已經有唔少電動船

香港都仲唔引入

vic 巴預我
一齊去睇樓壓價
一齊搞順水

咁加價有冇問題？

搞手但求打個和

我諗新雄雞咁大個legal dept, 實諗過度過點樣唔違反合約下更改公契

如果係利用so called 魔鬼細節，業主團隊幾強大都冇用

咁又講番轉頭，就算真係有魔鬼細節，而導致ge後果係好唔reasonable, 例如真係冇得出入個島，而真係告到上court, 法官都有機會判新雄雞輸。

加到人工啦
希望13號果日批到
就算16號批到都要下個月先加到薪

其實正如我之前回應。。好多住戶唔care 政府係唔係補貼船。。講既係要返正常服務。。

講真我都唔buy 用阿公錢去擺平私人問題。。。只係希望同shk 有得傾。。但似乎。。shk 唔想傾。。咩都踢返俾政府。。。

至於公契單野。。多得許仕仁啦。。唔係shk 都唔會咁惡

其實之前巴士加價。。。都係得小貓三四隻出嚟叫。。大家會明皮費重左。。入面既人都要加人工ar..

今次多人嘈係嘈佢cut 服務 ar..我相信今次如果係車船加價。。大家係唔會有咁大反應

食花生O既我好支持你最後2句

KMB 又咪係 SHK 旗下

嗰度有唔代表柏麗灣有，因為當初新雄雞包咗，島民冇反對，亦冇此例，否則聽日新雄雞、4叔、+X哥搞個類似咁嘅樓盤，即要補貼，咪冚家剷

去到尾呢個係商業樓盤，發展商以社區型式運作，長洲嗰類離島居民唔同，同夾雜有公居屋，政府有補貼唔奇，將柏麗灣同呢類型離島混為一談唔妥喎

好簡單，係裏面起公屋就得，跟住叫政府搞好個交通

都係一個可能性

我賭J都得，業主一定反對，業主咪又想賺到盡

啱呀，基本上嗰架船就係for柏麗灣嘅，有埋其他公居屋，旅遊區有足夠市民居住咪得

珀麗灣業主真係好撚好笑 ，一方面屌人地賺到盡 ，自己又想賺到盡

拿利申返先
如果你覺得我唔支持你地就唔O岩啦
你講O既野，言巴都提出左
咁我唔係局內人，非馬灣居民真係唔知內情，所以我無反對言巴言論架
同時，我好支持言巴出公海講解件事架
另外今日講左好耐就係順水單野
我又不妨問問巴打，你覺得有無得搞？

搞埋順水都得

無話你有錯呀
所以咪話居民自己搞係最好

同意vic 巴
唯一一樣野最唔logic 就係要其他人補貼

至於其他各項方法，都可以考慮架
例如引心順水快的服務，渣大飛出中環等等

喂諗得過wor 飯爸
一齊諗諗佢

請問閣下你係業主？？？？

BTW，食花生睇下最後會變成點

其實唔止珀麗灣，大西北大把偏遠嘅盤最初發展商都搞旅遊巴車住客去鐵路站，三兩年後cut晒

Park Yoho Genova嗰邊新盤都係一樣咁玩，好多咪得返架錄van排到9里長，咁係咪又要補貼發展商架旅遊巴繼續做落去呢?

珀麗灣一樣有陸路，唔見隔離啲三層高村屋村民嘈喎? 點解呢?

我有去過睇樓𢱌幾年前

林太山莊嗰啲城巴玩左10幾年都冇摺

唔係話一定要支持。。只不過希望大家唔好因為言巴係珀麗灣業主就有bias 咁啦

我未追post ar..未追到順水

低調順水貫徹左半個post

+X哥有良心啫(好似係),新雄雞睇公契合約之類冇問題就劈㗎啦，使同你客氣，佢嘅屋苑遠離鐵路站最初係有旅遊巴車住客嘅，最多三年cut晒

每一刻不忘R生意，新雄雞錯過咗你

樓價反映咗質素，咪當市場中人on9先得㗎，鐵路盤普遍貴原因在此，唔好講香港，就係泰國只要連接住市中心BTS嘅盤，所謂鐵路上蓋/傍物業筆論租金同呎價都貴過其他嘅

順水個野心好大，為求賺錢同提供高品質服務嘅

認同, 邊一間？

合唔合理要睇成盤數嘅，唔可以剩係一個%就去講

我唔係珀麗灣業主 ，但我唔會企係道德高地，一邊自己想賺盡，一邊屌人賺到盡

不嬲有補貼係咪就代表一定要補貼更多？
咁對屯門居民又公平嗎？
對上水居民又公平嗎？
對愉景灣居民又公平？點解要加馬灣唔加DB?長洲？東坪洲？

敢你個頭咩
咁字好難打咩？

我支持你同言巴攜手出戰公海

7年無加價 加親比人BAN
你試下你返份工個老闆7年都無加你價
你睇下咩叫合理
講還講 理性D先得嫁 當人開善堂咩
25%除返7其實都係通漲RATE (唔知岩唔岩 )
佢份合約寫明每4年先可以提一次調整價錢
BAN左之後又要等4年

呢個同珀麗灣有關嘅YouTube video

《公屋、居屋、私樓》需唔需要拍續集呢?

不斷R生意

我有上去睇， 人真係比我預期少 今日仲話原價加推

我地諗緊搞水上快的
認真mode: 你覺得有無得諗？

直接居民自己搞

屯門南出去上環 962a $18.xx 1個鐘
船應該要40蚊以上但唔知可以節省幾多時間

如果混為一談嘅，澄碧村都應該要有補貼

城巴嶼巴

屯門碼頭以前出中環既船停駛前好似都收緊$20單程，今時今日40蚊一程應該都唔得

到時又望到公屋，樓價大跌了

其實。。。個日村屋班人都有份抗議。。佢地都會坐船

冇計啦。。shk 當年同政府包哂馬灣既水陸兩路嚟做。。正如其他巴打講。。。冇競爭

要呀

如果你係業主。。相信如果有類似既事發生向你屋企。。你都會有所反應。。。

唔係業主既話。。。sor...相信你仲未有切膚之痛

屯門碼頭區肯定多人過珀麗灣，要求政府補貼重開去中環嘅船

sor...冇興趣。。只係因為向度睇左咁耐。。講返2句

你仆街關我撚事 ，你條撚屌死都要企係道德高地

想賺盡？順水幫你賺到盡！

Slogan 我都諗埋啦

要做一個比較認真既 market research
海上客貨運市場空間就一定有，但幾大就要研究

簡單講釣墨魚都要book船

做平台的話，運營成本來來去去都係果d野
只係將gogovan, lalamove 搬到海上

所以咪話大家唔了解件事囉。。。冇加價？ 我搬入嚟先加完價。。。

你大把貨，你得嘅

有聲post
救命

藍巴你走先，呢度有言巴頂住

sor...唔講啦。。你就當我係企向道德高地啦

無撚錯 屯門碼頭既人唔撚係人呀 還我舒舒服服嘆住中環人權

到時就要幫襯順水快的

藍巴，其實對應呢件事，珀主有咩做緊？

屌你老母，你一開波話新鴻基賺到盡，唔撚係打道德牌呀，仆你個臭街，你係老細想唔想賺到盡? 你作為打工仔又想唔想加人工加到盡? 撚屌業主

邊有bias 喎，你屈我
我鼓勵言巴出去公海教化眾生又有錯
大佬你玩哂啦
Btw其實我最想探討下順水有無得做

我自問最講道理嘅，新雄雞也好業主也好，誰是誰非可以法官講，立場唔同一定覺得自己啱晒嘅

但政府補貼嗰幾千戶搭船，咁屯門碼頭區都應該咁做，屯公塞車出撚晒名，CC台有長期post嘅

長洲冇陸路，有政府資助房屋，有補貼唔奇，而柏麗灣都有陸路，大家條件一樣，有海路有陸路，補貼珀麗灣就補貼埋屯門碼頭區，嗰邊唔止私樓，仲有美樂花園嘅居屋，計人頭十倍珀麗灣都唔止，屯門碼頭住戶一樣有去中環開工，係咪咁話

梗係
順水呢單野我覺得好有搞頭

計固定航班，係overhead成本難以降低為前提下係好難做，做得住之前條航線都唔駛摺

係咁多運輸工具上選擇到船，我認為原因如下：
1. 只有船可以到
2. 船程係最短，最有效率（唔駛塞車）
3. 特別原因 e.g. 運載危險品，觀光性質

如果要 run 一條線，應該好似村巴咁既 mode合適d

柏麗灣業主表示:WFC

順水或成最大贏家

連仔話預埋佢

我謹代表屯門碼頭住戶多謝大家關注
（亂入）

商業社會唔講錢講咩？講感情？
試下你老闆同你講感情

又認字特警

老細:好呀，你下個月開始唔好出糧喇

有鑑於新界西人口增長，我地政黨會盡力爭取人人有船坐，令年輕人可以係事業上順風順水，得以向上流

岩岩有人post 出黎whatsapp
我真係笑撚左

我遲啲係中環開順水快的寫字樓，炭巴同我都要去碼頭搭船，講屯門成幾十萬人都冇補貼重開中環線，係咪正苦唔驚我插支旗搞屯門獨立運動先?

Tuen Mun Independence

如果正苦有得補貼離島交通
不如補貼埋市區交通啦
講唔掂就諗正苦補貼
點解你會諗依種福利主義呀
唔係自己earn自己住自己食咩

Vic巴加入我地啦
現階段計劃
1.申請創科基金
2.引入電動船
3. 邀請船家加入
4. 控制成本
Vic 巴we want you

2000年停駛當時都收緊$27

元朗入村果堆van仔排隊仲壯觀

大飛半粒鐘有無得諗？
屯公會塞，海路唔塞喎

早幾日言師父喺度講cut晒公屋乜乜物物，同炭巴嘈到飛天，一陣又社會發展輸入勞工之類，好喇而家就要求正苦補貼佢搭船，點搞呀?

你呢個post 起碼提左無十次都78次
我提議大家夾份買架快艇 係無大船既時候接客
另一類既獨市 50蚊即出中環
呀唔係 你有錢 比1000蚊包船都仲得
去中環又得 去屯門又得 去東涌又得 得左

所以引入競爭都係一個方法
順水

問心，如果塞車一定狗衝啦
五十蚊一程都衝

如果唔塞車冇瞓過龍就難講d

柏麗灣業主揮手

我支持cut 船，加車班次，路線，加游客價不加居民價

要shk 蝕住黎做船其實都算過份

唔好笑
認真架單野

fatfat

一於咁話

2016年4月公共交通策略研究-渡輪服務現行牌照中期檢討一開波已經講咗香港政府對公共交通並無提供直接資助除非該區除咗渡輪服務愛並無其他交通工具可供選擇

但馬灣已經唔係啦 唔好ff

所以我支持你同言巴攜手出公海反擊一眾涼薄連登仔
認真架

龜縮咗喇

要求正苦補貼順水快的提供高質素水上的士服務

vic巴

搞錯呀
有理就唔好怕
大個仔啦，俾d勇氣出公海

係呀，我覺得真係可以先做一個可行性研究
認真計得掂條數嘅係有得諗
既然陸上交通可以reform
水上交通又點解唔可以？

呢位業主理性公道好多，郁吓玩「公權力尋租」話自己公道就嘥氣嘅，好簡單一個問題就係你哋誰是誰非都冇理由納稅人輸錢

logo就用呢隻狗

支持言巴出公海一騎當千

順水順水

講嘢講清楚啲 獨家經營有冇話去到幾時

同意
到時順水一定有補貼

咁就開多啲班次，載空氣照收錢，呢鑊想窮都難

又或姐focus high end 市場
如的士
快過巴士
唔塞車
Sell服務
集運
觀光等等
呢d 可能可以彌補到成本問題

一齊 同連仔傾傾借佢隻狗拍廣告

仲可以鼓勵就業
Gogovan飽和？唔怕，有順水快的
仲可以活化航運業

我都多喎，咪由佢hate到夠

坐順水快的好過啦
順水快的助你快人一步，理想達到

high end不如直升機啦

直升機叫順咩好

真. 順風

你唔夠多負皮

Ok wor

由澳門飛返嚟香港我坐過一次，4200蚊15分鐘，坐5條友

租直昇機做工程我試過，2000年3000蚊一粒鐘，機師決定天氣容唔容許飛，唔飛都收min charge3粒鐘

睇怕冇客我哋賣完樓賣老婆都唔掂

政府補貼唔同講法

馬灣最後一班挪亞方舟將會帶一男一女到洪水後嘅新世界生活

可以長洲落再轉船

半島酒店

聽聞洪水後嘅新世界有巴士

到時候順水就係屯門水路交通第一人

順水唔係走大眾運輸路線

我而家要求好簡單
要求政府補貼順水快的
活化老行業

言師父同新雄雞各有說法，誰是誰非唔知道，不過佢忽然要正苦請佢搭船，我哋有份比錢，佢就拋出離島好多有補貼，咁我就用佢嘅logic要求屯碼區補貼重開中環線，作為屯門族你撐唔撐先?

係呀提左好多次因爲我決定9up講認真做
將來航運大亨好可能就係我地

老老實實有梗係好

我做黑人憎果個，中立黨

順水係點對點服務
唔怕飛站

即刻開心曬 呢幾日不斷諗到時點跑山

如果引入順水快的服務又支唔支持？
認真問

Gogogo

咪係，以為屯門冇人去中環返工呀?

大把醫生、會計師、律師、乜師乜師住屯門啦，計數量我諗照贏

馬國獨立第一時間可以同因被林鄭太遠不了而被迫立國嘅天國建立邦膠交

認真答，有梗係支持
多個選擇
屯公塞都多條路呀

搞錯呀，真心支持佢地架呢次，連快的都幫佢地準備好

Fat fat

無客用廢老卡2蚊拍補貼

on9
拍2蚊貼幾千唔係唔拍呀

冇錢買樓入留lm

香討啲業主話等緊珀麗灣劈價

珀麗灣義海買樓團

馬雲巴打成日叫我地去掃貨嘛

樓價UPDATES：第一城及NAPA獲內地生承租 (12:31)

【東網專訊】【14:55】租賃市場踏入暑假高峰期，沙田第一城及屯門NAPA均有兩房單位，新近獲內地學生承租。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●北角半山雅景臺高層F室，實用面積1,035方呎，三房套房間隔，叫價2,650萬元，減價70萬元，以2,580萬元易手，實用呎價24,928元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●奧運站帝峯‧皇殿7座高層A室，實用面積1,015方呎，三房套房間隔，以月租5.6萬元租出，實用呎租55.2元。

●鑽石山星河明居A座中層7室，實用面積517方呎，三房間隔，以945萬元獲承接，實用呎價18,279元。

●鑽石山龍蟠苑A座高層14室，實用面積426方呎，兩房間隔，以685萬元沽出，創同類單位售價新高，實用呎價16,080元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●沙田第一城48座中層B室，實用面積284方呎，兩房間隔，以14,000元租出，實用呎租49.3元，新租客為兩名內地女學生，以先付一年租金形式租入單位。

●屯門NAPA第3座低層G室，實用面積519方呎，兩房間隔，獲內地學生租客以1.3萬元承租，實用呎租25元。

●馬鞍山福安花園1座高層F室，實用面積592方呎，原叫價760萬元，減價10萬元，以750萬元售出，實用呎價12,669元。

●荃灣綠楊新邨K座高層G室，實用面積445方呎，獲上車客以720萬元承接，創兩房新高價，實用呎價16,180元更創全屋苑新高。

●東涌藍天海岸5座低層G室，實用面積388方呎，一房間隔，原叫價630萬元，減價5萬元，以625萬元沽出，實用呎價16,108元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【12:31】樓市向好，業主叫價離地，難以沽貨。粉嶺牽晴間有業主反價放售單位達4個月後，終改為放租。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●東半山芝蘭閣中層12號單位，實用面積1,355方呎，三房戶，原以2,600萬港元放售，後劈價150萬元，終以2,450萬元售出，減幅約6%，實用呎價18,081元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●美孚新邨4期百老匯街109號中層C室，實用面積510方呎，兩房間隔，放盤不足1周，即以1.88萬元租出，實用呎租37元。

●將軍澳峻瀅2座中層B室，實用面積498方呎，兩房間隔，以728萬元售出，實用呎價14,618元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山聽濤雅苑3座低層F室，實用面積721方呎，三房間隔，以950萬元獲承接，實用呎價13,176元。

●元朗YOHO Town 5座高層E室，實用面積516方呎，三房戶。原開價840萬元，及後減價10萬，以830萬元交吉易主，實用呎價16,085元。

●粉嶺牽晴間9座低層B室，實用面積634方呎，三房間隔，原開價850萬元，及後調高叫價至880萬元，但未能易手，終獲租客斥資1.8萬元承租，實用呎租28.4元。

●西貢白沙灣金菊台單號屋，實用面積1,489方呎，附設1,100方呎大花園，擁全海景，以3,378萬元沽出，實用呎價22,686元。

●大埔翠屏花園B座中層05室，實用面積262方呎，一房間隔，以9,800元租出，實用呎租37.4元。

直升機成本更貴，我地定位中產
中產要趕時間出市區，順水快的必然之選

正

船親民好多，平d
出發準備易d
船主多過機師，應該係
同埋飯爸話已有電動船，應該成本可以進一步降低

非繁忙時間有順水

相對而言順水快的就easy take off easy landing

由順水快的贊助

有順水

支持

Haters好似好唔滿意我地準備搞順水快的

得一個offer?定係其他仲等緊？

順水快的target customer

屯公會塞，順水快的永遠唔塞

Rebate咁少

Fatfat

加入順水快的成為船主，買樓不是夢

義海業主可85折乘坐順水快的入馬灣揀樓

早叫咗言師父出公海舌戰連登仔，搞到無論CC台好財經台好，輿論被連登仔導向一面倒妖魔化珀麗灣民族

呢次輸晒

度緊順水點做，好忙

蜑

今日冇辦法，珀麗灣民族唔出公海舌戰連登仔，反而同本post業主理論，一般我好少參戰，今日實在冇偈，要為屯門族爭取政府補貼搭船去中環呢個權利，我計數我哋更有資格要補貼搭船

我一直都只係睇post，都忍唔住留言
佢真係抵比人恥笑足成個post

之前一碗碗心靈雞湯質落黎，
又話啲人買唔起樓係冇做好生涯規劃又盛
我最記得佢不斷強調，自己人生自己負責,
條路自己揀仆街唔好喊
唔好後悔唔好屌哂全世界欠左你咁
社會唔包生仔

屌那星你而家做咩又唔自己規劃下個交通？
買得落後大市嘅珀麗灣而家唔想負責個代價？
而家燒到埋身就話SHK要顧及CSR?
之前個「仆街唔好喊」tone去左邊？

由160潛水到而家先上水留言 真係睇唔過眼
學左唔少野 好多巴打都俾好多專業意見
但係近來十幾篇都有某幾位會員係咁係到玩膠玩到離撚哂題
一兩次咪算囉 屌你玩撚左十幾篇你唔悶我都悶啦
一篇千個回文有三百幾條都係同一條友仔係到單機
想玩膠咪搞臭個ＰＯＳＴ啦 好冇

咁又係既 我相信應該係人都知買得珀麗灣交通一定無禁好 所以樓價反映一切
但業主只係接受唔到佢交通"再變差"
其實都幾矛盾？

明明買樓果陣已經知shk 係交通獨市
從來任何生意你做獨市都係屈機嫁啦

我一向玩膠嘅喎 嚟連登學嘢? 老貓話齋睇pornhub好過

Pornhub

sor我岩岩中一派位係低智d

正常呀，我恆生都最近㩒幾嚿水郁一郁，唔係都雪藏

病夫我cut左

瞓咗無睇，柏麗灣業主賣樓未

咁即係包唔包大洪水?

咁仆街

節省少少啦
你以為你邊位
小圈子一言堂咪認撚左佢
咁撚多藉口

0變1
搵到份工
之後叫富爸爸比499萬
買層500萬樓
供一個月就供完

之後一開二
再問老豆再拎

二開四
loop

成功

sor我可唔可以跟?
最多我出廢老卡

瘋了
都已經瘋了

哇而家D 人好惡
仲惡過言巴

呢個POST 一向圍爐架BOR

你張白卡呢?

雖然我住公屋唔係業主
係唔係代表我冇資格係尊重業主面前留言呀

白卡無增值功能

是但啦
咪又係爐一個

由高登開始已經教大家 : 上x登，勿認真

又無人唔俾你留言
點解你又要阻我發言

話緊你地班仆街搞臭哂呢到
唔識中文 ?

我...
衣家先留到名仲係p1....
又話樓爆 點知個post仲快爆

sorry囉

大丁巴唔洗道歉
我係睇個條仆街唔撚順眼咁解

其他仲等緊 第一次置業 申請左八間

tu GG

我聽到個刻都係咁諗 明明爬文見好多人都有1.8-1.95

會因為咁而拉低tu ?

【交通影響樓價】低調置業討論區（193）

呢度有香過?

你睇唔順眼O既可以唔睇WOR

關你撚事咩
住公屋冇權睇尊貴業主ＰＯＳＴ ?

哇8 間咁多
時間夠O既可以等多2-3間一齊比較下再決定O既

咁你咪繼續慢慢睇囉
你有你睇POST
我有我討論生意, 關你咩事

你生意關置業撚事咩 死撚開啦

唔做生意點置業呀?
又話要認真討論一開二, 二開四, 四開八
唔做生意揾人銀唔通靠黨主席潮文咩

你開撚左間公司我係旺角棵跑點話
唔找數死全家

開間公司好易

開間公司有幾難

勿認真

佢真係同你個名一樣

唔難你咪開俾我睇下

何必講埋屋企人呢

br好平，攞埋個cr都唔係難

巴打唔好去咁盡，留一線好

1001